無辜埋單始終香港人

無辜埋單始終香港人

拍攝：鄧達智

沒完沒了，不利好消息，單單虎頭蛇尾官員卸膊，由香港巿民埋單；時刻事無大小都怪港人不體諒、不包容。過去以高度基建準確性而自豪；政府部門失誤與失察事件只有我們笑鄰近地區，今天淪落，97前怎會發生沙中線不斷蝦碌事件？十幾億元建造一條行人天橋？香港人不斷被搵笨，原來的優良包容品性也已被磨薑，擦得血肉模糊，迷失本來面目！

共用單車剛剛夾着尾巴逃之夭夭，宣佈執笠關門大吉完全吻合預早睇死佢「𡁻完鬆」，遺下四散新界各式你估得到、估唔到的角落，成為永恒垃圾。沒有官員行出來承認最初錯誤決定予以放行，經營公司除了宣佈執笠，沒半句承擔善後，而我們生活的環境依然滿佈如流浪狗、孤兒仔無家可歸的單車，淒慘一點被拋落河，其他四散路邊叢林，流落垃圾站又增加每站只有一位幾乎風燭殘年阿姨或阿叔搬上搬落。

一波未平一波又起，蟻民望共用單車遊魂野鬼還未嘆息完，四電一腦八月一日推出，即時生效，尤其新界地區，預見雪櫃、電視機、洗衣機、冷氣機並電腦屍骸四散。

人死了，未埋葬或火化前，醫院有殮房雪藏屍體。過去四電一腦用舊了，新品到家，舊的由收買佬收去，新舊相安無事。八月一日之後，必須等候政府指定「歐綠保」除舊，聽說等候需時，排期數星期；即是廢料屍體待在家中隨時數十天，香港居住環境之狹窄世上馳名，官員不會含糊吧？

後果；大條道理送到垃圾站，簡單一點，漏夜扔掉棄置鄰居屋前；這之後四電一腦屍骸遍野，與共用單車遺骸相映成趣，成為新界鄉郊行為藝術新風景！

共用單車如是，四電一腦如是；背後不失環保善念意義，但政府部門無能評估於本地實行的可能性，也沒自省官員監察與執行能力之低，最終埋單又是香港巿民，一單接一單只會不斷削弱我們對政府的信任。

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

上一則
上一則
風聲鶴唳，草木皆冰 (李碧華)

下一則
下一則
不變也好 (李純恩)

推上去

唔好比人轉移視線

仲有單陰落噴泉 同埋 人工島飄移'